連登仔對黃藍店條界到底喺邊

啱啱睇壽司郎喺大陸開店個po 一堆人衝出嚟話食少間又話咩喺大陸開鋪係奶共 要同大陸合資又剩
Dllm你班友用開個啲 apple nike Sony 呢堆有邊啲冇喺大陸開鋪頭呀 罷撚晒佢地呀嘛dum晒啲iphone ps5未？

On撚9一開始分黃藍店係睇佢地點表態架咋嘛 拉到standard咁撚高做乜？唔該你地以後幫襯黃店就睇清楚間野有冇淘寶 有冇入大陸貨先好去食去幫襯

利申 pr

黑白是良知
黃藍睇心情

好味=藍

難食=黃

自己有用既牌子唔計

樓主你走先

要接受一樣野
連登有一半人係弱智
唉 屌
我都唔明連登點解咁多ON9仔

我pr嚟星期日晚都開梗工

Iphone奶共？睇唔到
壽司郎大陸開鋪？dllm唔撚食啦！

Apple唔計 sony唔計

唔止一半啦

樓主我走先
你自己頂住

好多五毛係度玩分化 唔洗太上心

對我尼講有五種

表態自己係黃店
唔表態但應該係黃
唔表態又真係唔知咩料
唔表態但應該係藍
表態自己係藍店

有得揀一定食表左態嘅黃店 但冇得揀嘅話你嘅頭三項我都會食

我背後有成個pr團隊 I am not alone

冇表態但員工藍=藍

我自己都係頭三種 但唔會話特登幫襯表態黃店

聽過有人話藍店但員工黃都食得

總之有好感/鍾意嘅 就一千個理由幫佢解釋
唔順眼果啲就屌左先算

最緊要條底線係唔食藍店

連登仔啲雙重標準

... d錢入員工定老闆袋

黃絲人多 所以on9仔特別多

其實分藍店係輸既第一步.
成年都唔定到咩係藍店. 又推左一大堆暗黃既人去左藍個邊.
連登班弱智起碼諗通呢一步, 唔係只係浪費時間.

有班人以為自己係世界中心
如果因為人地發展中國業務就唔幫襯嘅話
大家基本上可以罷用晒所有跨國公司嘅產品

大你老母陸呀，支那畜

二元對立已經係fail左啦
呢個世界得兩種價值觀咩

好似熱狗咁，藍佢又屌，黃佢又屌，咁你覺得佢藍定黃？

表左態藍個啲就一定罷啦 但冇出聲個啲除非佢紅底姐 唔係就唔好搞鳩人啦 真係對黃店咁有堅持咪唔好幫襯佢囉 點都唔好推人埋藍個邊先啦

結果所有人都係藍.
黃既得番呃人既KOL同劣食餐廳. 好人都好店都慢慢轉番晒做藍/無表態.

你鍾意啦喺度咬文嚼字 屈埋我毛囉傻仔

一日十幾個黃店POST
利申: 飲東江水, 用東江水沖涼.

依家就係講梗點都會有啲灰色地帶但連登仔就非黑即白 做生意唔同你自己嘅政治取態 冇得話中立唔出聲都等於藍囉

好似呢張圖咁，夾梗將四種人變做兩種人，咪攪到自己人愈黎愈少

順連登仔意既，一律黃

虛偽到
我幫佢地答啦
自己要用 要食 要玩既野 一律括免
為左自己可以用得心安理得仲可以幫啲藍店 奶共店諗1萬個理由反駁你 有啲就扮係受害者話無得揀

唔出聲就係藍真係玩哂
我樓下個醫生上年反送中無出聲，係咪代表佢係藍

用iphone 飲東江水計唔計藍

黃店做唔住=咁撚難食. 借黃店呃人幫襯食狗屎, 抵佢執, 再呃唔到人
黃店開分店=食人血饅頭食到盆滿缽滿. 偽黃. 食黃店當抗爭

啲連登仔縮晒入老母個西到La.

老實講大家都知好難分得好清
所以你問我唔講咁多中唔中資
只要個老闆有撐過警有講過放棄年青人就唔會再考慮

cctoy on9特別多
成日炒車柒左唔敢認

另一個問題係盲目追捧.
結果都係引啲想出位既仆街抽黃水.

起因雖然係好多人有表達自己係黃既經濟需求出左黎, 但本身係好事都變壞事.

你要明白屌人就係爽，至少有班連登仔係咁諗
上大陸開鋪其實都準備受中共政策影響，係無奈嘅

鐘意屈人食黃店當抗爭嗰D 係咩料心照啦.
我同朋友幫襯黃店既心態都只係,唔想俾敵人賺自己嚟害9自己. 就係咁簡單.

次次見自己人柒左就割席話人五毛
間壽司郎又無表態撐香港政府都唔知藍係邊
人地只係想係多d國家開分店賺錢 根本對香港政治wfc
唔明點解佢地要睇到自己咁高 以為間野想同佢地作對

點解要介意連發仔點睇

有班人係咁自大㗎喇
佢地覺得美國人投票都一定要投trump添啦

自己有用：黃

自己唔用：藍

條界佢地自己訂架渣

如果你表達意見就會有人屈你係共產黨以己度人

仲請唔請人 我專業出po師

1.上至老闆下至清潔阿嬸都要係黃絲，唔可以講黃絲任何一句壞話
2.你唔可以有任何盈利﹐否則會俾人話食人血饅頭
3.你必須定價比其他店低﹐否則會俾人話食人血饅頭
4.你必須係所有店面同網站365日24小時貼上文宣﹐且不可撤下﹐否則將會被視為跪低
5.你必須高調表態支持黃絲﹐否則為被認為中立撚食哂兩家茶禮
6.你必須由1997年到2020年都係黃絲﹐途中加入或退出將會被視為食哂兩家茶禮
7.你必須煮野好好食﹐否則會被認為衰過藍店
8.你必須服務態度好好﹐否則會被認為衰過藍店
9.你個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆個老闆都唔可以講黃絲.任何一句壞話﹐否則會被視為藍店
10.你個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆個老闆都唔可以同支那有任何金錢上往來﹐否則會被視為藍店
11.你唔可以係TVB賣廣告﹐因為佢奶共
12.你唔可以係NOW賣廣告﹐因為佢俾奶共前TVB高層滲透
13.你唔可以係有線賣廣告﹐因為佢俾奶共前TVB高層滲透
14.你唔可以從支那入貨﹐否則會被視為俾錢支那賺
15.你唔可以做藍絲生意﹐否則會被視為藍店
16.你唔可以搵唔係黃絲既人代言﹐否則會被視為藍店

壽司郎都冇表態過自己係黃店
所以而家去奶人民幣咪當佢係迪士尼嗰啲公司咁去處理囉

個market就係咁，難聽但事實[so sad]

鬥黃鬥到底又唔緊要
但一遇到啲自己鍾意嘅疑似收藍營利益又當睇唔到，或者扮返正常人
Eminleo, 試當真就係咁

其實好唔撚明點解間公司自己適應唔到個市場
然後就行出嚟屌鳩啲客
希望呢啲公司盡快執笠

M記戒唔到

屌你啦連登邊止一半弱智仔？

黃店就話打正旗號，有幾間話自己藍店

以前跟開黃藍餐廳食
但係諗諗下覺得點解員工藍就要罷食
所以開始覺得冇特登表明係咩立場嘅都照食

其實你依個本身就係黃圈嘅本意
從來冇人話過黃色經濟圈係抗爭手段
本身啲人搞黃圈就係唔想俾錢藍絲賺

但係就硬係有班人老屈人地食黃店當抗爭

一半咁少？

連登仔鍾意食壽司郎就=黃
連登仔對黃藍店條界到底喺邊

抗爭打狗，俾人恰就報狗 吹呀

鐘意用嘅牌子唔計
鐘意食嘅店鋪唔計

利申： PR，星期日O緊T

波台狗同cctoy55波啦

社運前cctoy 都係炒車撚居多
自社運後 ，成個台變左弱智仔集中地

其實壽司郎冇表過態幾時變左黃店

樓主有無發覺最近鬥黃post越來越多幾乎霸佔成個熱門 post入邊群魔亂舞 小免則免都係唔睇算

黃店d刀刀叉叉中國制又唔算藍

元氣代替品=黃

連登都係做返自己角色姐， 不斷批鬥自己人，踩自己人，搵存在感。

l

波台起碼都係假膠
cctoy直情係真心膠

鐘意就係黃 唔鐘意就係藍
eason 廣州仔 柏豪=暗黃
sushiro=黃
元氣=藍

係幾乎每日熱門都有

真
M記都唔計

波台狗正常人扮on9
Cctoy on9扮正常人

買得起/食到： 黃
買唔起/ 食唔到：藍

有黃食黃，冇黃先冇表態

M記同Apple

兩大兒登兒童死穴

賺錢嗰時冇跪低咪得囉
都唔明點解唔可以賺支那人錢

將所有野拉到最極端，係五毛其中一個手段

連登仔以為自己係邊個

買野冇員工價咪藍 低過員工價咪黃囉

條界係連登仔睇唔順眼就係藍

push

五毛post 拉

萬能藉口：係得黃先鍾意批鬥，你有冇見對家會批鬥

一半？睇嚟你都係弱智仔

同埋壽司郎本身都無話黃啦 最多叫做食兩家茶禮

記得以前啲人話員工黃都要支持

自己鍾意嘅明星都唔計

跪唔跪真係差好遠，唔係撐黑警撐支那就得

好味
又平又抵食
完全切割中資
態度好
點被搞都唔退一步
公開條數向連登仔報告
最好賺到要分D比佢哋

垃圾鬥黃圈
我敢保證成個香港網絡界攻擊黃店最多嘅地方就係連登

大部分人類都係on9
連登只係其中一個社群
小至産房
大至聯合國大會

都係on9佔多數

食野係睇質素 性價比同服務
唔係單純分黃藍
用下少少批判思考啦

冇計，早期比cctoy 班傻鳩帶風向帶到 黃絲＝聖人。
火魔又話鬼做，勇武又話係鬼。

黃店公開表態一年半 + 定期捐錢畀612星火 -> 用支那食材 -> 屌你老母舐共唔撚食

黃藝人公開屌狗 -> 公司安排佢同其他紅藍藝人合作 -> 屌你老母舐共唔撚睇

自己嗰日瞓晏咗少少 -> 搭黨鐵 -> 唔緊要啦，我知道自己仲係黃嘅咪得囉 -> 同一時間心入面屌鳩啲人「呢啲人一定唔係好似我咁有苦衷先搭黨鐵啦，肯定佢哋平時都搭！」

見到有人食藍店 -> 唔知嗰啲人係黃定藍 -> 出Post屌鳩啲唔知會唔會睇到個Post + 可能根本就係港豬藍絲嘅人先 -> 我真係勁撚黃

你都可以走

Push

連登仔mindset

我都被人持續落毒
班所謂黃仲可以咁早調話自己係黃咁耐都無事都幾神奇

黃店=慈善機構

嚴人寛己
雙重標準

賺錢=人血饅頭

⋯⋯黃色經濟圈的定義並不明確，⋯⋯其定義的一個困難，就是究竟有多「黃色」，例如說，和內地有沒有交集，和藍色經濟圈有沒有交集，都是並不清楚的。當然，早已有人講了出來，和中國完全斷絕交易，是不可能的。

其實，成立一個獨立的經濟圈，目的究竟是恥與為伍，還是要戰勝對方？這兩者是必須搞清楚，才能決定採用甚麼策略。

如果是恥與為伍，那很簡單，不做警察/黑警生意，甚至連藍色人士的生意，也統統不做，在門口寫明謝絕就可以了。但如果要戰勝對方，那就是另一回事，另一策略了。

自成一個圈子，以戰勝圈外人，在所多有。例如說，共濟會是秘密組織，專門互相提攜自己人，由於別人不會排斥共濟會會員，他們本身也就有優勢，會員在社會上更容易取得更高的地位。於是，這些人又可以提攜新會員，周而復始，因而成就了優勢。

從數學上看，只要有51%的優勢，一直累積下去，也已經有很好的成果了。畢竟，賭場對賭徒的優勢，也不過在51%至52%之間。

如果黃色經濟圈要形成優勢，就要不排斥藍色的客人，更加要歡迎藍色的錢，愈多愈好。然而，在聘請員工方面，卻是專門請黃色的申請者，在消費方面，則是專門光顧黃店。如此一來，方能造成黃色經濟圈的優勢。這也是不少黃色人士專門賺內地錢的說法：我一邊賺你的錢，一邊反你，豈不是令你更氣、更吃虧嗎！

當然這也可以反過來看：現在在藍色/紅色企業已經把黃色僱員裁掉了，皆因現在是打殲滅戰，還用得著講温良恭儉讓嗎？

黃色經濟圈究竟有多黃色？
2019-11-22

香港現時的「半戰爭」，除了文宣和武鬥之外，漸漸也有人宣言要打經濟戰，其中的一招，就是要搞「黃色經濟圈」。

在歷史上，一個城市，有好幾個經濟圈，是常見的。二千多年來，猶太人一直有自己的經濟圈，只是到近一百多年，才逐漸融入社會。今日許多伊斯蘭教徒，也有自己的經濟圈，皆因他們在利息的計算上、在食物的處理上，都有不同於非教徒社會的另一套標準，故而有必要成立獨立的經濟圈。

從社會學角度看，這些經濟圈可視為一個小共同體，不可能完全獨立於整個經濟體系，如香港黃色經濟圈，莫非業者可以完全避免內地的食物來源？老闆也許可以購入西方食材，可是膠袋、外賣盒等等工具，又或者是廉價酒樓在內地工場預先製作的點心，均是無可取代的。

說穿了，「經濟圈」並沒有絕對定義，不過是程度問題。人們當然可以簡單地用二分法，以老闆的藍黃政治取態，作為唯一的評估標準，但這很容易會殃及一些「無辜」的企業，如英資置地公司佔了一半股份的「美心集團」，藍色的伍淑清只佔3%的公司權益。

現時所謂的「黃色經濟圈」，主要在餐飲業方面，在香港的經濟份額上，只佔了極小一部分。從數學上去計算，作為著名黃色品牌的龍門冰室，只有5間分店，只要黃絲集中火力，把它們全部逼爆，並非難事。反觀美心集團旗下有幾百間店舖，就算藍絲如何團結，也很難把它們全都填滿。

單單以人數而論，黃色經濟圈確是大有可為，皆因其總人數較多。可是，這只是就餐飲業而言，黃藍經濟圈之分，並不見於其他大部分行業，而黃色企業，就算是龍門冰室，實在很難以避免購入藍色，甚至是來自內地紅色的原材料，一旦這樣做，成本難免大幅增加，成敗利鈍也就不可以逆料了。沒錯，黃色經濟圈也許佔了香港總人數的七成，但如果把內地市場和原材料供應也計上去，則藍色又有額外優勢。如要打「顏色經濟總體戰」，黃藍老闆各自炒光不同政見的員工，這樣下來，則又另當別論了。

我想講sukiya早幾年已經係支那開左大把分店，深圳都有幾間。
但上年黎香港開鋪就大把人即時狗衝

sorry Sir
我就藍店幾高性價比都唔撚食，賤畜先會食藍店

不過都多on 9仔

你bot嚟

你肯定唔係有批判思考

躝啦屌 依家講梗黃藍店條界係咪要set到咁苛刻 唔係叫人好食就藍店都要食 藍店就老閪都唔食架啦

推

孤鳩寒窮撚最鍾意講「性價比」
同貪平用支那牌電話一樣

班on9答唔撚到你嫁！但你就肯定係五毛，又要拉又要block，人地要圍爐你咪又鳩佢地囉！反正個飲飲食食抗爭輸撚到仆街佢地都照自瀆咁當贏撚左嫁喇！

成班自私撚、成本大小小嘅都唔肯做，連飲飲食食吃喝玩樂買下報紙都唔做就摺得埋～俾條生路人地行下

另外亦體諒下人地有小小精神分裂：年年維園出post打咭鳩叫平反六四又抗爭三十年從不放棄，但中大理大被圍果時就只會鳩縮咁係屋企出post。

駁唔到,即block

總有啲傻閪入嚟淨係識吠兩聲叫樓主走

聽日12手足被閉門審訊，話小小野都做唔到的入黎幫下手

pls pin thx

用android

我最基本會用電視播唔播TBB界定

播viu先正常

Pined

我都覺

下個世紀末就會有辯論結果

一句講晒 舖頭播CCTVB就一定唔係黃店

Cctoy: 係上面有生意，你係藍店

收藍絲老細錢
Cctoy:呢樣唔計！

連登仔根本戇鳩鳩
壽司郎日資咋嘛 邊柒到黃呀 最多咪中立

然後再跟返連登仔中立等於藍定律
根本一開始已經係藍店 但係又個個黃衛兵撲去食

利申：PR開緊OT

唔會想幫襯 但我唔會話佢係藍店

做生意唔同個人嘅政治取態 冇可能一句中立=藍就概括晒

thx a lot ar

唔駛咁認真，黃絲十個有九個都腦殘

以餐廳為例
賣到好貴就食人血饅頭
平但唔好食就瘋狂開po屌
食M記，KFC就唔計

二分法根本唔可以apply落所有生意人到
太多變數

分黃藍已經夠啦 唔通唔好食或者貴就要黃當藍咩

連登仔非黑即白

連登仔想佢黃咪黃藍咪藍

個次入到間黃店食緊野
咁岩送貨時間，見到佢d材料有中國野
我即時反枱再call手足
話呢間野申請裝修
嬲撚到我

真

唔啱心意就係藍

接受左大部分連登仔都係on9 後心情會好左

藍店打工=藍
黃店做錯野=藍

今集係咪又係萊納日常

連登仔:麥記係黃，其他係藍

藍到發黑

因為嗰啲係PR黎
一係就係中意屌鳩自己友嘅on9

樓主呢句最岩

禾都係pr

真

多謝gchi

自己想用想食個啲一定係黃

尼你老母

連登嘅價值觀有standard架咩？

連登正常時間：5/2019-10/2019
過咗就要好似等哈雷彗星咁

又精神勝利法

5毛係有 但on9仔比起5毛係更加多

小心講野呀你，一間一大班政府狗入黎咬你

紅店點計

駁唔刀

viutv 黃
tvb 藍

佢又唔係跪住入

唔食啦

Viu都冇講過自己黃啦

是但啦
麻撚煩

大把人覺得係 有黃店播過一次tvb已經比人話偽黃啦

應該有一半以上拎白卡

五毛好努力要模糊藍黃分解線
低事實分黃藍好簡單
唔敢出聲撐政府一律可以幫襯
總之要將撐政府=被杯葛呢個思想深植人心就得

食返個m 記先

我聽返其實香港人好攰 唔好再理呢d

好似大陸狗 小小嘢都容不下 最後只有自己鬥自己

真越嚟越玻璃心

啱

想問邊度黃

已經有人去到睇電視就係藍絲了，睇viu都係藍

On9啦 乜7都唔比睇

咩野先

賺錢總之有賺唔係蝕住做=藍
義工蝕住做仲要笑笑口=黃

Google都奶

真係冇界
初初開個黃藍地圖睇黃藍proof都係得啖笑
聽到員工一句鬧示威者就變藍店
但係有D鋪面冇文宣social media又冇表態又係黃店

Windows phone

唔係藍嘅 人血饅頭囉

如果老闆係黃既通常會訓示番員工同埋澄清番，地圖都會備註番，隔左成年都唔澄清都估到個老闆咩立場啦

微軟早在1992年便跟中國發展關係，協助中國政府設計電腦系統，並安裝配合中國審查制度的Windows視窗系統特別版本。到較早前中美趨於交惡，微軟仍然在中國展開大規模研究活動，培養相關高技術的接班人，並繼而在中國創立科企或在其中工作。

冇手機用啦

壽司郎

不嬲唔駛自我劃地為界，所有野按自己良心是非觀就得

陳奕迅咁藍連登仔都可以話佢暗黃

元氣代替品呀嘛 啲人咪assume佢黃但人地一粒聲都冇出過

明明咁多黃店壽司

黃定義好簡單 掛幅banner 就真黃
無出聲就黃
屌示威者就藍

方便呀嘛 差唔多周街都係

到有間全香港製造既產品就屌人賣得貴
好似大J個品牌成班柒頭懶威咁話自己響u 記h 記幾平幾錢就買到
屌你老母咁呢d 連鎖集囜寸大陸大把舖仲要開埋廠咁你ban撚左未
仲好意思屌人食人肉饅頭
少少錢都唔俾人賺要人地做義工先meet到所謂黃既standard
對於自己就龍門任擺對人地條線就set到天咁高
食撚屎啦得把廢口up成撚日懶叻話自己幾黃扮撚晒魚蝦蟹

即係搬龍門

自由市場都阿之阿左 佢真係太貴嘅市場自然會懲罰佢架啦

要黃到乞食先可能得到呢班on9仔認同

所以黃圈咪唔撚掂囉

你自己唔劃界但又要求人劃界
最撚憎呢d嚴人寬己既態度

又真係冇乜見過黃店播cctvb

自己知自己事，自己係專登做違自己良心既事自己知，呃唔到自己，人律己不如自律，唔駛同人交代

從無要求人劃界 不嬲唔道德綁架人

黑警林奠共狗都會話自己對得住良心

如果自稱黃絲係咁諗你幫佢劃界都無用，成日管人點點點，管好自己先啦